特赦？應該係不提證供起訴

普通法下不提證供起訴就等如無罪釋放
大家要記得呢樣野

一樣有刑事記錄

如果被告沒有案底，所犯的罪行較為輕微（例如普通襲擊、或無持有武器下在公眾地方打架），控方可能會在被告同意簽保守行為下，願意不提證供起訴（英文簡稱為 "O.N.E. Bind Over"）。對被告來說，這個安排的可取之處，是被告在技術上已經脫罪，他 / 她沒有被正式定罪，亦即是沒有留案底。另一方面，法庭亦可透過此安排，防止被告再干犯類似的錯事，從而亦維護了公義。 一般來說，不提證供起訴、讓被告簽保守行為之安排，需要控辯雙方同意並獲得裁判官批准，才可以實行。

刑事犯罪記錄同案底你唔識分？